## Do_it 도전! 안드로이드 Kotlin 미션 (13/30)

리싸이클러뷰에 고객 정보 추가하기

사용자가 고객 정보를 간단하게 입력하고 버튼을 누르면 리싸이클러뷰에 추가되도록 해 보세요.
리싸이클러뷰에 하나의 아이템을 추가하는 기능입니다.

난이도 : 중

1. 고객 정보를 입력할 수 있고 고객 정보 리스트가 표시되는 화면을 만든다.
2. 화면의 위쪽에는 각각 이름, 생년월일, 전화번호를 입력할 수 있도록 입력상자 세 개를 만든다.
3. 입력상자의 아래에는 [추가] 버튼을 만들어서 버튼을 누르면 리싸이클러뷰에 아이템이 추가되도록 한다.
4. 화면 아래쪽에는 리싸이클러뷰 표시한다. 리싸이클러뷰에 들어가는 각각의 아이템은 고객 정보를 표시하며 아이콘, 이름, 생년월일, 전화번호가 표시되도록 한다.

※ 참고할 점 ※

* 리싸이클러뷰에 새로 추가된 아이템을 보여주기 위해서는 리싸이클러뷰의 데이터를 관리하는 어댑터에 아이템을 추가해야 한다.

* 어댑터에 아이템을 추가한 후 notifyDataSetChanged() 메서드를 호출한다.


## Kotlin Null??

코틀린에서는 기본적으로 null을 허용하지 않는다. 그렇기에 모든 객체는 생성과 동시에 값을 대입하여 초기화를 해줘야 한다.

ex) 
~~~java
val a  : String (x) , val a: String = null (x)
~~~
ex) 
~~~java
val a: String? = null (o)
~~~
### null 값을 허용하려면 자료형의 오른쪽에 ? 기호를 븉여주면 된다.!!

## lateinit VS lazy 초기화

1. lateinit -> 초기화를 나중에 할 경우 선언해준다. 안드로이드에서는 특정 타이밍에 객체를 초기화할 때 사용한다.

ex) 
~~~java
lateinit var a:String (o)
~~~

### lateinit 조건
* var 변수에서만 사용한다.
* null 값으로 초기화를 할 수 없다.
* 초기화 전에는 변수를 사용할 수 없다.
* int, Long, Double, Float 에는 사용할 수 없다.


2. lazy  -> lateinit이 var로 선언한 변수의 늦은 초기화 라면 lazy는 값을 변경할 수 없는 val을 사용할 수 있다.
val 선언 뒤에 by lazy 블록에 초기화에 필요한 코드를 작성한다.

ex) 
~~~java
val str:String by lazy {
    println("초기화")
}
~~~

### lazy 조건
* val 에서만 사용이 가능하다.